
Mon stage s'est déroulé au \Lri\ (\lri), à Orsay.
Son sujet était le suivant : \textit{\sujet}.
Je n'avais jamais fait d'informatique fondamentale (exepté IA en autodidacte)
et n'ayant jamais vu la théorie de la mesure,
il m'était d'appréhender en totalité la notion d'intégrale de Choquet (découlant des intégrale de Lebesgue).
C'est pourquoi, durant ce rapport, la partie mathématique théorique ne sera pas vue en détail.\\


Ce papier se décompose en cinq parties :
Premièrement, une introduction présentera le \lri\ ainsi que mon environement de travail.
Le sujet du stage sera expliqué avec un point sur le vocabulaire technique.
Ensuite, la partie materiel et méthodes présentera les expériences menées.
Enfin les résultats seront présentées et discutés.
Ce rapport se terminera par une conclusion de la recherche et une discussion des apprentissages de ce stage.


\section{Cadre du stage}\label{sec:cadre-du-stage}
\subsection{Présentation du laboratoire}\label{subsec:pglri}
Le Laboratoire de Recherche en Informatique est une unité de recherche de l'Université
Paris-Sud et du \textsc{CNRS}.
Créé il y a plus de 40 ans, le laboratoire est localisé sur le plateau du Moulon depuis début 2013.
Il accueille plus de 250 personnes dont environ un tiers de doctorants.


Organisés en neuf équipes, les recherches du laboratoire incluent à la fois des aspects théoriques et appliqués
(ex: algorithmique, réseaux et bases de données, graphes, bio-informatique, interaction homme-machine\ldots).
De part cette diversité, le laboratoire favorise les recherches aux frontières de différents domaines,
là où le potentiel d'innovation est le plus grand.
En plus de son activité de publication (2000 publications entre début 2008 et mi 2013),
le LRI développe de nombreux logiciels.


Pour plus d'informations, je vous invite à aller regarder sur leur site
ou une présentation détaillée est continuellement tenue à jour\cite{LRI}.


\subsection{Mon équipe d'acceuil}\label{subsec:galac}
Durant mon stage, j'ai travaillé sous la direction de \johanne\ qui est la responsable de l'équipe \galac. \\
L'équipe \galac\ est une équipe du \lri\ composée d'environ 20 chercheurs issus du \textsc{cnrs}, de l'Université
Paris-Sud et de Centrale Supelec qui travaillent sur des thématiques théoriques comme
l'algorithmique, la théorie des graphes ou les systèmes en réseaux.
Mon travail s'intègre dans cette équipe puisqu'il réside dans l'étude du fonctionnement d'un algorithme.
